【慘●老了無人理】執7仔過期食物再出售 賺幾蚊維生

孤苦老人的個案，在舊區街頭幾乎俯拾皆是。觀塘也有不少貧窮老人，牛頭角下邨近年出現類似天光墟的擺攤。天光墟每天約由六時開始，在屋邨天橋附近有近二十個檔擺擺賣，所有檔主清一色均是老人。「過嚟睇下啊！平啲俾你啊！」一名白髮婆婆正在出售便利店棄置的過期食物，當中有三文治、壽司飯團和沙律捲餅。這些過期而又需要冷藏的食物，是婆婆夜半收集得來，「每晚便利店都有一大紙箱食物掉出嚟，我執咗嚟賣。」

期間，一名中年屋邨女保安員蹲下來，拿起食物看了又看。食品的食用期限明顯已過，又沒有冷藏，實在不宜食用。但女保安員仍問價，白髮婆婆積極地推銷：「唔怕㗎！仲食得！兩蚊一件！」女保安員把四元交到婆婆的手上，買了一件三文治和沙律捲餅就離開了。

記者和這位吳氏白髮婆婆聊天得知，現年八十歲的她丈夫剛剛過身，只剩自己一人。吳婆婆苦笑道：「我唔賣嘢就冇錢。」丈夫當年申請她來港，她已經四十九歲，由於不會廣東話，年輕的時候有工作能力，也只是作清潔工，收入僅足以糊口。育有五名子女的她，只有一子一女不時來港探望，其他都在內地居住，所以起居飲食都得靠自己，每天執些過期食物來賣，賺十元八元夠自己生活。

而其他老人的攤檔，有罐頭午餐肉，也有即食杯麵，更有內地的雜牌私煙。大部分都以低於市價出售。可以想像，貧困老人因為缺錢，不捨得吃這些食物，寧願出售換取金錢。分秒不差，食環署職員準時在八時正出現，驅趕一班老商販。吳婆婆一邊收拾一邊說，「要快啲執嘢走啦，唔係就乜都冇。」

育五個子女 無一個肯幫
呀婆點樣可以受得住打擊去到八十歲...

活係到真係睇唔過眼

不如早d死算啦

廢老執垃圾賣

咪又係比支那人

五個仔女都响中國住，點解佢唔上去團聚? 仲留响香港做乜?

唔捨得食，寧願賣？
你賣得咁少都唔夠買餸 不如自己食啦

明知過期唔食得緊係賣比你腥港人啦

又係毒果死做爛做既矯情稿

收皮啦

係, d死老野好鐘意扮可憐r著數, 之後返屋企就大富大貴

5個仔女隨時申請緊落黎

5個都唔要佢/垃圾觀念，唔想拖後代拖乜乜77

每人每月出一千俾個老母都已經好多錢

你賣過期食物攞d錢去買唔過期食物

老人渣

5個仔女都唔養你就快d仙遊啦

廢老

執人唔要既野好似都係盜竊
買佢D野算唔算買賊贓?

自己唔敢食丫嘛。。

可憐之人必有其可恨之處

支那西狗改不了吃屎